英《獨立報》評論：香港「安全帽革命」已轉向成內戰

香港局勢持續受到外國傳媒關注，英國《獨立報》評論擔心香港對立局面可能發展成內戰，如衝突再升級，不排除北京派軍隊坦克清場，作者又分享與示威者相處的經驗，認為在元朗參與不獲警方批准遊行的香港人並非典型的煽動騷亂分子，只是一批「孤注一擲」的理想主義者，又坦言目前感覺有機會出現災難局面。

《獨立報》發表評論員希弗（Stuart Heaver）的評論，題為「香港安靜且堅定的『安全帽革命』已轉向成內戰」，希弗提到因元朗恐襲而引發的「光復元朗」活動以及警黑勾結的推測，「憤怒、衝突和兩極化蘊釀多年，但藉最近政府嘗試強推引渡條例而爆發」。希弗以示威者常戴着的安全帽，將衝突命名為「安全帽革命」，又指出當中的推動力，可追溯到2014年雨傘運動及更早前。過去香港所珍視的自由價值被侵蝕，而政府與大企業及北京關係密切，香港可能喪失獨特的身份，皆積累民憤。

「此種怨恨令我們被困在充滿催淚彈、橡膠子彈、血和無差別藤條暴力襲擊的戰場上。現在還未算是內戰，但正在以驚人的速度走向失控。」希弗坦言擔心局勢惡化會演變成內戰，外界已在猜測北京何時會派出解放軍及坦克車平亂。希弗形容，港府已失去公信力以及合法性，僅得到北京、企業，以及懷疑黑勢力的支持，至今仍毫不理會市民的訴求，因此警方公佈在懷疑提倡「港獨」組織的地方找到製造爆炸品的物料時，對於北京出手的猜測則傳得更盛。

希弗又分享親身經驗，指曾與港人交流，認為他們是「堅定的、理想主義的，以及孤注一擲的」，並非典型的騷亂煽動者。他曾在元朗遇到一名22歲，為大學學生雜誌採訪的女學生，對方借出後備的安全帽，並堅持用中文在上面寫上「記者」二字，叮囑他萬事小心。評論員指大部份人也極脆弱，而任何用於街頭抗爭的手法，也非從專業的軍訓營地學習回來，他們只是會看手機和在冷氣商場逛街的港人。

但希弗對未來並不樂觀，他在結語寫道：「無人能知曉下一步將會發生甚麼事。現在感覺像一場革命，也有像將有災難場面出現。沒有人相信將會有圓滿的結局。」

雨傘革命到安全帽革命

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

離題一下：就算要用頭盔為依場革命正名，都只會係「頭盔革命」，唔會係「安全帽」。

光復香港 安全帽革命!

不如正名做「光復香港」
英文叫「Liberation of Hong Kong」

個名可以再柒d

英美都淨係識做口水佬
乜柒人權組織人道組織又好議員又好都係廢up 兩句就算
班狗違反曬乜柒公約，我地得到:
人道救援: 冇
政治手段: 冇
經濟援助: 冇
派兵就唔好講，派口水就有

唔洗再用外媒打飛機，唔會有人幫你
自己香港自己救

內戰示威者竟然冇槍

因為的確唔係頭盔, 係安全帽多....有頭盔我會戴安全帽咩屌你, 咩都唔比買呀班仆街!

你估佢地唔洗同中國做生意咩，大家都只係食花生，點會幫你

而任何用於街頭抗爭的手法，也非從專業的軍訓營地學習回來，他們只是會看手機和在冷氣商場逛街的港人。

由衷地佩服前線的勇氣

安全套革命

可能結局會如此 但係只要仲有一個手足堅持 我都會走落去

真係打大佬，個過程會非常痛苦
但如果不得不打，大家要有一切準備

美國咪推緊條人權法案出黎囉，點樣冇做野呀

收嗲啦垃圾英狗

預咗 所以外媒可以係工具 係助力 但唔好當係救世主